\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2.54cm, left=3.1cm, right=3.1cm, bottom=2.54cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyref}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{fontspec} % estas líneas son las que cambian la fuente
\setmainfont{Carlito} % igual que arriba 

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}


\title{ \textbf{ \Huge{Planificación de hilos}}}
\author{
		\begin{tabular}{lr}
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 81} \\ \cline{1-1} \\
			Daniel Alejandro Rodríguez López & 100316890 \\ 
			Francisco Rodríguez Melgar & 100317282 \\\\
			\multicolumn{1}{l}{Grupo 83} \\ \cline{1-1} \\ 
			Adrián Borja Pimentel & 100315536 \\ 
		\end{tabular} \\\\\\\\\\\\
		\textbf{ \large{Ing. Informática - Diseño de Sistemas Operativos}}
}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{Introducción}
\section{Planificador Round-Robin} %Descripción del código y me imagino que pruebas realizadas
	En este primer planificador el objetivo es atender a una serie de hilos utilizando Round-Robin, la rodaja de tiempo que se le asignará a cada hilo viene definida en la biblioteca \textit{mythread.h} y en esta práctica su valor es 40 ticks de reloj.

	Nuestro trabajo se ha realizado sobre el fichero \textit{RR.c}, y a continuación enumeraremos cada una de las funciones que lo componen y que modificaciones hemos realizado para el correcto funcionamiento del planificador.
	\subsection{Inicialización de la biblioteca}
	Antes de hablar de esta función es necesario mencionar la creación de dos variables globales, el puntero TCB que almacenará el hilo en ejecución y la estructura de cola donde almacenaremos los hilos que esperan su turno para la ejecución.

	La función en primer lugar inicializa la cola, crea el hilo asignando a los atributos sus correspondientes valores y lo lanza a ejecución, por último, genera una interrupción que informa de que ya se ha inicializado la biblioteca.

	\subsection{Creación de los hilos}
	Esta función se encarga de crear los hilos que ejecutan en el sistema, para ello inicializa la estructura de dicho hilo con los valores correspondientes de los atributos, entre ellos el \textit{quantum} y la función que van a ejecutar.

	Por último encolamos el hilo en la cola de listos protegiendo esta acción de interrupciones.

	\subsection{Finalización de los hilos}
	Cuando un hilo a terminado su ejecución llama a esta función para liberar el espacio en el TCB y en la memoria, una vez hecho esto se llama al planificador (\textit{scheduler}) para obtener el siguiente hilo que se debe ejecutar y sobreescribir el contexto a través de la función \textit{activator}. A la función \textit{activator} se le indica que se la invoca por finalización de un hilo llamándola con el argumento que indica el hilo actual en valor nulo.

	\subsection{Interrupción de reloj}
	Durante la ejecución de un hilo, dado que estamos implementando un planificador Round Robin, debemos ocuparnos de controlar la cantidad de ticks que lleva ejecutados un hilo para pasar al siguiente cuando se agote su \textit{Quantum}. En esta función es donde se realiza dicha tarea, para ello en cada interrupción del reloj, es decir, en cada tick, decrementamos una unidad el atributo \textit{ticks} del hilo en ejecución, mientras el valor de este atributo sea positivo la ejecución continúa, sin embargo cuando llega a 0 significa que su rodaja a finalizado.

	Al finalizar la rodaja del hilo actual utilizamos la función \textit{scheduler} para obtener el siguiente hilo de la cola de hilos que esperan para ser ejecutados, si no hay hilos en espera devolvemos al hilo actual el tiempo de su rodaja, pero si hay hilos en espera encolamos el actual deshabilitando durante dicha acción las interrupciones para evitar problemas. Después restauramos el valor de los \textit{ticks} del viejo hilo de cara a la próxima ejecución, y realizamos el cambio de contexto entre el hilo actual y el nuevo utilizando la función \textit{activator}.

	\subsection{Planificador}
	Esta función es la que implementa al planificador, cuya misión es indicar cuál es el siguiente hilo que debe entrar en ejecución. Cuando sea invocado desencolará de la cola de listos. Si la cola estuviera vacía devolvería \textit{NULL} para indicar al hilo llamante que la cola no contiene elementos. Como es natural, los accesos a la cola se protegen de interrupciones.

	\subsection{Activador}
	Por último, \textit{activator} es la función que se encarga del cambio de contexto entre el antiguo hilo y el nuevo. Se le indicarán ambos hilos, si el hilo actual ha hecho exit, el argumento que le corresponde será \textit{NULL}. Por otro lado, si no hay hilos en la cola, está previsto que el argumento correspondiente al nuevo hilo sea \textit{NULL}, sabiendo esto, se pueden dar 3 casos.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{El hilo actual ha terminado y no hay siguiente hilo} Cuando se da esta situación significa que se ha terminado la ejecución de todos los hilos, por lo que el programa finaliza. Esto se sabe porque ambos argumentos de entrada son \textit{NULL}.
		\item \textbf{El hilo actual ha terminado y hay otros en espera.} En este caso más que de cambio de contexto podemos hablar de una <<sobreescritura>> del mismo. Esto es así porque al haber terminado el hilo actual, no es necesario guardar su contexto.
		\item \textbf{Cambio de contexto entre hilos} Este es el caso que se da cuando un hilo es expulsado por finalización de rodaja y hay otro para ejecutar, en este caso hay que guardar en el TCB el contexto del hilo anterior y cargar en ejecución el del hilo nuevo.
	\end{itemize}

	%\subsection{CREES NECESARIO UNA SECCIÓN QUE EXPLIQUE LO QUE SERÍA EL hilo DE UNA EJECUCIÓN NORMAL??}

	\subsection{Pruebas}
		\subsubsection{No creación de hilos}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba: Se pretende comprobar la estabilidad del sistema cuando no se hace ningún uso de las funciones de la biblioteca, además de ver si se hace uso de la planificación.}
				\item \textbf{Método de prueba:}Para hacer esto se va a ejecutar un método main vacío, con dos variantes, en la primera sólo se ejecutará un \textit{return 0}  al final para que se salga del programa. La segunda, sin embargo, ejecutará como sería de esperar un \textit{mythreadlib\_exit()} antes de salir.
				\item \textbf{Resultado esperado:} En la versión sin el \textit{mythreadlib\_exit()} debería imprimirse el \textit{prompt} de que el hilo 0 ha finalizado, en cambio sin él, sólo debería terminar el programa como si no hubiera hilos.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} El comportamiento es el esperado.
				\item \textbf{Interpretación:} La biblioteca tiene robustez basada en que para ejecutar los demás métodos siempre se comprueba si ésta ha sido inicializada o no y de no ser así la inicializa.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Comprobar que se reutilizan TCB disponibles.}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Ahora se debe comprobar si el identificador de un hilo es reutilizado (y por lo tanto el TCB del mismo) en caso de que un hilo termine pero después se cree otro. Esto permite saber si, aunque no pueda haber más de $N$ hilos simultáneamente ejecutándose, pueda haber un número infinito a lo largo de tiempo, cuyos ID en un momento dado serán únicos, pero que se puede reusar cuando haya terminado el hilo que los estaba usando.
				\item \textbf{Método de prueba:} Se crearán 3 hilos en programa principal, y uno de ellos creará otro antes de terminar.
				\item \textbf{Resultado esperado:} Se espera que el hilo que se cree desde otro derivado del programa principal tome el ID libre del hilo 0.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} El resultado ha sido el esperado.
				\item \textbf{Interpretación:} Esto indica que un ID de hilo puede verse después de terminado el hilo que lo llevaba en un momento dado, lo cual es necesario tener en cuenta a la hora de interpretarlos resultados de las pruebas subsiguientes.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Creación de más hilos que bloques TCB disponibles.}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Comprobar cuál es el resultado si se intentan crear más hilos de los que soporta el número de bloques de control disponibles.
				\item \textbf{Método de prueba:} Se crearán 15 hilos contando el principal.
				\item \textbf{Resultado esperado:} Se espera que se devuelva un error en la función de creación de la biblioteca y comprobando el valor de retorno, se imprimirá una línea por error.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} Se ha obtenido el resultado esperado, se han impreso 5 líneas de error.
				\item \textbf{Interpretación:} La biblioteca gestiona bien el tamaño de la estructura de control de hilos de la que dispone, sin tener problemas de accesos a memoria indebidos.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Prueba de ejecución normal}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} El objetivo de esta prueba es comprobar si los hilos que se encuentran el sistema finalizan correctamente, se turnan como se espera de una política Round Robin de gestión de hilos (esto es, en un orden circular hasta que terminen). 
				\item \textbf{Método de prueba:} Para esto de procederá a crear un número de hilos que ejecuten la misma función, y por lo tanto de la misma duración y reportar el resultado de ejecución obtenido. Se crearán 6 hilos, contando el hilo principal (o \textit{main}) que se encargue de la creación de los subsiguientes.
				\item \textbf{Resultado esperado:} Se espera que los hilos reporten su ejecución circularmente hasta terminar, de un modo tal que se ejecuten así:

				ejecutando el hilo 1

				ejecutando el hilo 2

				ejecutando el hilo 3

				...

				ejecutando el hilo 1 de nuevo

				hilo 1 terminado

				hilo 2 terminado

				...

				hilo N terminado

				\item \textbf{Resultado obtenido:} Como es de esperar, se obtiene una ejecución circular de los hilos en el orden 0 (que termina instantáneamente), 1, 2, 3, 4, 5, 6... y esta secuencia se repite hasta que terminan todos en ese mismo orden, después de eso se termina el programa convenientemente.

				\item \textbf{Interpretación:} Se puede observar la política Round Robin funciona correctamente, es decir, que se turnan los hilos sólo para ejecutar su rodaja en el orden en que fueron creados, además, que al finalizar se pone el contexto del siguiente.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Ejecución únicamente de la rodaja concedida.}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Es esta prueba se pretende la comprobación de que un hilo sólo puede ejecutar antes de ser expulsado por el siguiente la rodaja que tiene asignada y por lo tanto que se consigue el correcto reparto de los recursos según la política rotatoria establecida.
				\item \textbf{Método de prueba:} Se van a crear una serie de hilos que tendrán duraciones diferentes de ejecución, para lo cual se deben asignar funciones diferentes. Ahora, sabiendo que la duración de una función es múltiplo de la otra, el número de rodajas que un método de duración larga ejecute deberá ser precisamente ese factor de diferencia entre lo que dura su función y lo que dura la más corta.
				\item \textbf{Resultado esperado:} se espera que un hilo de duración normal ejecute $N$ rodajas y el hilo cuya duración en $M$ veces mayor ejecute $N\cdot M$ rodajas.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} Un hilo que ejecuta la función 3 ejecuta unas 4 rodajas hasta su finalización, en cambio un hilo como el 2 que ejecuta una función unas 5 veces más larga ejecuta 18 rodajas, no son exactamente 20 que sería lo esperado porque probablemente el hilo que ejecuta la función corta no necesita de la última rodaja que ejecuta entera, es decir, ejecuta no 4 sino entre 3 y 4, lo cual nos deja a 18 dentro de un rango esperado.
				\item \textbf{Interpretación:} Comprobando que los hilos ejecutan la rodaja que se espera proporcionalmente al resto de hilos que hay en el sistema, podemos comprobar que la ejecución del RR es correcta tanto en el orden de los turnos (por la prueba anterior) como en la cantidad de tiempo que ejecuta cada uno.
			\end{itemize}

\section{Planificador Round-Robin con prioridades} %Descripción del código y me imagino que pruebas realizadas
	Dado que este planificador sigue siendo Round-Robin y se le ha añadido prioridad, hablaremos de las solamente de las modificaciones que se han hecho en cada función respecto al planificador anterior.

	\subsection{Inicialización de la biblioteca}
	Además de todas la estructuras de datos mencionadas en el ejercicio anterior, necesitaremos como primer punto utilizar y rellenar convenientemente el campo prioridad en el TCB de cada hilo. Además, será necesario crear una cola nueva para los hilos listo de prioridad alta. Aquí el hilo que se crea para iniciar la biblioteca es de prioridad baja, pero como es el único en el sistema en este momento, debemos ponerlo a ejecutar inmediatamente.

	\subsection{Creación de hilos}
	Aunque la creación de los hilos es esencialmente la misma que en el anterior punto de la práctica, hay que observar la prioridad de los hilos antes de encolarlos. Si el hilo creado es de baja prioridad se le encolará en la cola de baja prioridad, pero si es de alta prioridad se fuerza la expulsión del hilo que está en ejecución y se pasa a ejecución el hilo de alta prioridad de la misma manera que comentamos anteriormente en la función \textit{timer\_interrupt}, es decir, se resetea la rodaja del anterior hilo, se encola y se hace el cambio de contexto a través de \textit{activator}.

	Como circunstancia especial, puede darse que el hilo en ejecución sea de alta prioridad, en cuyo caso el nuevo hilo de alta prioridad se encola en la cola FIFO para que al terminar el actual pase el siguiente a ejecución, y así hasta que le toque al que se acaba de encolar. Los accesos a las colas están protegidos de interrupciones.
	
	\subsection{Finalización de los hilos}
	No hay mayor interés en comentar la finalización de los hilos, dado que básicamente se hace lo mismo que en los puntos anteriores, los únicos cambios comentables serían sobre el siguiente hilo para poner a ejecutar, pero eso se resolverá más fácilmente cuando se describan los cambios en el planificador.

	\subsection{Interrupción de reloj}
	Una primera aproximación al problema puede ser decrementar la rodaja de todos los hilos que cuando estén en ejecución y después comprobar, según su prioridad, si al llegar ésta a 0 deben ser expulsados o simplemente su rodaja será restaurada.
	Sin embargo ciertamente se puede observar como tiene mayor interés contar la rodajas de un hilo de alta prioridad, luego simplemente en cada interrupción de reloj se comprueba la prioridad del hilo en ejecución, y si ésta es alta, no se hace nada con su variable \textit{ticks}.

	\subsection{Planificador}
	Ya que ahora tenemos una cola de alta prioridad, \textit{scheduler} desencolará el siguiente hilo de dicha cola. En caso de que esta esté vacía, desencolará de la cola de baja prioridad como hacía en la versión anterior.Todos los accesos a las colas están protegidos de interrupciones para impedir problemas de consistencia.
	\subsection{Activador}
	No ha habido mayores cambios en el activador, puesto que los hilos que lo utilicen ya se habrán preocupado de llamar al planificador para saber si se ha de ejecutar un hilo u otro.
	\subsection{Pruebas}
	Las pruebas realizadas para comprobar el funcionamiento de la biblioteca y demás han sido realizadas de nuevo cada vez que se han añadido modificaciones en el código. No se hace mención a los resultados de las pruebas que no difieran de las etapas anteriores porque no aportarían mayores datos.

		\subsubsection{Comprobación de la expulsión de hilos de baja prioridad}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Como una de las funcionalidades que se han añadido (por no decir la principal) es la de el discernimiento entre prioridades de los hilos, hay que comprobar que un hilo que entre en el sistema de alta prioridad expulse a uno de baja prioridad si está en ese momento ejecutando.
				\item \textbf{Método de prueba:} El hilo principal creará un hilo de alta prioridad.
				\item \textbf{Resultado esperado:} El hilo principal que se crea cuando de inicializa al biblioteca es de baja prioridad, sabiendo esto, si ese mismo hilo crea uno de prioridad alta, debería empezar a ejecutar inmediatamente expulsando el hilo 0 que lo creó.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} Resultado coincide con el esperado. Cuando un hilo como el principal crea otro de más alta prioridad es expulsado inmediatamente, después de que ese hilo termine vuelve a ejecutar y si creara otro el hilo se repetiría.
				\item \textbf{Interpretación:} Aquí podemos observar que la expulsión funciona, por otro lado, como se mencionó anteriormente, como sólo se crearía el tercer hilo (contando el inicial) después de la finalización del segundo, se reutiliza el ID 1.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Ejecución normal de una política FIFO}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Ver si un conjunto de programas creados con alta prioridad se ejecuta en el orden en que se creó sin interrupciones hasta su finalización.
				\item \textbf{Método de prueba:} El hilo principal creará 1 hilo de prioridad alta que  a su vez creará 3 hilos de prioridad alta.
				\item \textbf{Resultado esperado:} El hilo principal deberá ser expulsado al crear un hilo de alta prioridad, después de esto deberán finalizar todos los demás en FIFO y finalmente el principal.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} El esperado.
				\item \textbf{Interpretación:} Se puede comprobar que el hilo en el sistema no interrumpe bajo ningún concepto a los de alta prioridad que se terminan bajo una estricta política FIFO (\textit{first in first out}) así que la política de prioridades funciona.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Compatibilización de política FIFO con Round Robin}
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Es esta prueba se pretender comprobar que siempre que haya hilos de alta prioridad se comportan como en la prueba anterior, pero que al dejar éstos el sistema preparado para los de baja prioridad se ejecutan siguiente el turno que les toca en un RR normal.
				\item \textbf{Método de prueba:} El hilo principal creará dos hilos de baja prioridad con una larga duración y después de un tiempo varios de alta, para comprobar si en ese tiempo se ejecuta un RR normal.
				\item \textbf{Resultado esperado:} Que se ejecuten los hilos turnándose hasta que llegue uno de alta prioridad, se expulsen cuando eso ocurra y después se vuelvan a turnar cuando éste termine.
				\item \textbf{Resultado obtenido:} Los hilos de baja prioridad (los dos mencionados y el principal) se ejecutan turnándose hasta que se crean los de alta, que finalizan sin interrupciones. Después vuelven a turnarse.
				\item \textbf{Interpretación:} Las dos políticas implementadas no interfieren la una con la otra.
			\end{itemize}

\section{Planificador Round-Robin con expulsión y libre de inanición} %Descripción del código y me imagino que pruebas realizadas
	\subsection{Inicialización de la biblioteca}
	A la hora de crear los hilos sólo hay un pequeño cambio, pues como se ha de crear el hilo inicial se debe inicializar su variable <<\textit{hungry}>> al valor predeterminado en la constante <<\textit{STARVATION}>> para poder contabilizar cuántos ticks puede seguir esperando encolado en la cola.
	\subsection{Creación de los hilos}
	Como en la ocasión anterior, a la hora de crear un hilo no hay mayor cambio que la inicilización de la variable que cuente los ticks que lleva el hilo esperando en una cuenta regresiva. También hay que tener en cuenta que se conserva intacta la funcionalidad de expulsión de un hilo de baja prioridad si entra uno de nueva, esto no sólo tendrá ahora efecto cuando se acaben los hilos de alta prioridad, entre uno de baja y después otro de alta, sino que un \textbf{hilo que esté ejecutando solucionando su inanición será inmediatamente expulsado}.
	\subsection{Finalización de los hilos}
	A la hora de finalizar los hilos sólo hay que hacer un pequeño cambio, como en este procedimiento se puede poner un hilo a ejecutar (de hecho si queda alguno en espera así se debe hacer) debemos restaurar el atributo <<\textit{hungry}>> para que se indique que ha dejado de esperar.
	\subsection{Interrupción de reloj}
	Aquí es, como en las etapas anteriores, donde se concentra la mayor parte de la lógica. Porque es donde hay que comprobar cómo transcurre el tiempo, al igual que antes había que contar cuánto tiempo llevaba ejecutando el hilo actual, ahora hay que comprobar además cuánto llevan esperando los hilos que están en la cola de baja prioridad. El método para hacer esto se describe a continuación.
	\begin{enumerate}
		\item Primero se debe recorrer toda la lista enlazada que es la base de la cola de hilos listos de baja prioridad.
		\item A cada uno se le debe restar a su variable hungry un tick que representa que han esperado un tick más.
		\item Si alguno de los hilos que están allí tiene su variable hungry con valor 0 después de lo anterior se procede a encolarlo en la lista de hilos de alta prioridad. Para ello hay que buscarlo en la pila y quitarlo (haciendo uso del método <<\textit{find\_and\_remove}>>), para después ponerlo en la de espera de alta prioridad.
	\end{enumerate}
	Después de hacer esto es debido analizar lo que pasará cuando ese hilo llegue a ser ejecutado por estar en la lista de alta prioridad. Como es un hilo de baja prioridad sufrirá el decremento de sus ticks hasta que estos sean 0, cuando esto ocurra, será expulsado de la ejecución y encolado automáticamente en la cola que le corresponde, lo cual lo retornará a su lugar natural. Gracias a esto no es necesario modificar el código posterior al que implementa la funcionalidad de búsqueda del método en la cola de baja prioridad y su inclusión en la de alta.
	\subsection{Planificador}
	No han sido necesarias nuevas modificaciones en esta funcionalidad para implementar la evitación de la inanición.
	\subsection{Activador}
	Tampoco se ha cambiado el activador para este apartado.
	\subsection{Pruebas}
	Como se ha dicho en la misma sección de la tarea anterior, las pruebas de las otras versiones del código se han repetido, pero sus resultados sólo se mencionan si difieren (ya sea por error o porque así deba ser) de cuando se probaron en la sección anterior.
	\subsubsection{Comprobación de evitación de la inanición}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Se desea comprobar que un hilo que sufra de inanición es encolado en la cola de listos de alta prioridad, después de que le llegue el turno ejecuta, ejecuta su Quantum y después termina.
		\item \textbf{Método de prueba:} El hilo principal creará un hilo de alta prioridad y terminará, este primer hilo de alta prioridad creará dos de baja prioridad ejecutará una función muy larga para que los siguientes en la cola de baja prioridad se  y luego varios de alta.
		\item \textbf{Resultado esperado:} El hilo 0 y los de baja prioridad no podrán ejecutarse hasta que sufran de inanición, una vez hecho eso, deberán ascender de cola, ejecutar una rodaja y volver a su puesto.
		\item \textbf{Resultado obtenido:} Cuando acaba el primer hilo de alta prioridad están en la cola los que han sufrido inanición, ejecutan su rodaja una vez y después empiezan a ejecutar los demás hilos de alta prioridad.
		\item \textbf{Interpretación:} Cuando un hilo se encola en la lista de alta prioridad por inanición vuelve efectivamente a su lugar natural, como es de esperar.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Comprobación de la expulsión}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Objetivo de la prueba:} Cuando los hilos están solucionando su inanición en la cola de alta prioridad siguen teniendo las cualidades propias de su prioridad original, por lo que si entrara mientras ellos ejecutan un hilo de alta prioridad (es decir, ellos lo crearan) deben ser expulsados.
		\item \textbf{Método de prueba:} Se repetirá la prueba anterior, pero uno de los hilos de baja prioridad tendrá el cometido de crear uno de alta prioridad, para ser expulsado mientras resuelve su inanición.
		\item \textbf{Resultado esperado:} El hilo de baja prioridad que entre en evitación de la inanición deberá ser expulsado cuando empiece a ejecutar.
		\item \textbf{Resultado obtenido:} El esperado, el hilo que entra en evitación de la inanición es expulsado en cuanto crea el hilo de alta prioridad que ha de expulsarlo.
		\item \textbf{Interpretación:} La naturaleza de los hilos que están en evitación de la congestión es la que les corresponde como hilos de baja prioridad.
	\end{itemize}

\section{Conclusiones}
	A lo largo del desarrollo de la práctica la parte más difícil fue el comienzo. El enunciado no era especialmente explicativo sobre la función de los métodos implementados en la biblioteca de gestión de hilos ni cómo hace dicha función de gestión. Una vez resueltos esos problemas y comprendido el funcionamiento, el desarrollo es sencillo una vez se aclaran las funcionalidades que deben tener el planificador, activador y la interrupción de reloj. Estas tareas, pese a ser complejas, no dejan de ser aplicación directa de la teoría sobre gestión de procesos. Quizás habría sido mejor una documentación más detallada sobre cómo funciona la biblioteca y precisar más qué recursos podíamos o no usar por ejemplo la frase <<No está permitido trabajar directamente con el array t\_state>> podría llevar a confusión, pues aunque está prohibido usarlo para gestionar procesos, es necesario cambiar sus valores y usarlo para la gestión basada en colas.

	Opinando sobre el contenido de la práctica nos parece interesante llevar a la práctica los ejercicios de procesos que se han hecho y el haber realizado la implementación, de forma que el planificador y activador ya dejan en parte de ser solo contenidos teóricos para volverse en algo real. Además de permitir descubrir el interés de una estructura de datos tan versátil como la cola basada en una lista enlazada. 

\end{document}